\section{Obiettivi e valori}

\medskip
\noindent\textbf{Obiettivi}

L'azienda persegue obiettivi strategici chiari e complementari: da un lato il rafforzamento e l'aggiornamento continuo delle competenze interne attraverso progetti di ricerca e sviluppo e percorsi formativi 
strutturati; dall'altro l'orientamento al cliente mediante offerte modulari e scalabili, pensate per ampliare la base clienti includendo sia piccole e medie imprese sia grandi committenti e, 
quando opportuno, pubbliche amministrazioni. La strategia tecnologica è focalizzata sull'innovazione applicata: lo sviluppo di proof of concept e soluzioni progettate per il cloud favorisce 
scalabilità e tempi di immissione sul mercato ridotti. Infine, la sostenibilità operativa e l'efficienza dei processi sono obiettivi trasversali, perseguiti con l'ottimizzazione dell'uso 
delle risorse per contenere i costi e ridurre l'impatto ambientale dei servizi erogati.

\medskip
\noindent\textbf{Valori promossi}

I valori aziendali sostengono e rendono praticabili gli obiettivi strategici: la trasparenza e la responsabilità sono poste come fondamento dei 
rapporti interni e delle relazioni con i clienti, favorendo chiarezza nelle comunicazioni e responsabilità nelle decisioni. La collaborazione e 
la condivisione delle conoscenze sono considerate essenziali per evitare silos informativi e per accelerare la diffusione delle competenze; 
ciò si traduce in pratiche quotidiane come revisioni tecniche, sessioni di formazione interna e condivisione di documentazione. 
L'etica professionale e la compliance normativa rivestono un ruolo centrale soprattutto nei progetti con vincoli regolamentari: 
si presta particolare attenzione alla protezione dei dati personali, alla sicurezza e alle procedure richieste per operare in settori regolamentati, garantendo così affidabilità e conformità.

\medskip
\noindent\textbf{Collegamento tra obiettivi, valori e contesto operativo}

Le scelte tecnologiche e i processi interni sono allineati agli obiettivi e ai valori dichiarati: l'adozione di architetture basate su microservizi e container, 
pipeline CI/CD e sistemi di monitoraggio centralizzato facilita il rilascio rapido e controllato di nuove funzionalità, mantenendo al contempo la qualità e la stabilità di sistema. 
L'adozione di pratiche Agili e la gestione delle richieste tramite sistemi di ticketing consentono di prioritizzare il lavoro, tracciare il debito tecnico e coordinare interventi 
di manutenzione e delivery. Questa combinazione di agilità operativa e rigore procedurale permette di conciliare la necessità di innovare rapidamente con l'esigenza di rispettare 
vincoli normativi e contrattuali imposti da una clientela eterogenea. Inoltre, gli investimenti in PoC e le collaborazioni esterne con partner tecnologici e realtà accademiche 
rafforzano la cultura dell'apprendimento e della sperimentazione, offrendo percorsi strutturati per valutare nuove idee prima della loro integrazione in produzione.

\medskip
\noindent\textbf{Impatto sulle relazioni interne e sul mio inserimento}

Gli obiettivi e i valori aziendali hanno influenzato direttamente il mio inserimento operativo: mi è stata concessa ampia autonomia nello svolgimento delle attività, 
pur mantenendo un contatto costante con il team attraverso momenti di sincronizzazione e confronto. L'onboarding ha previsto l'assegnazione di una postazione in ufficio e 
l'integrazione nei canali di comunicazione del team (ad esempio Slack), strumenti che hanno facilitato l'accesso alle informazioni, la partecipazione a stand-up e la 
visibilità sul backlog di progetto. Questo ambiente ha favorito sia il mio coinvolgimento in attività di sviluppo pratico sia l'esposizione a fasi di ricerca e PoC, 
permettendomi di apprendere rapidamente le pratiche aziendali—dal flusso di rilascio alle revisioni tecniche—e di ricevere feedback strutturati volti al miglioramento continuo.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{Obiettivi e valori}

%\medskip
%\noindent\textbf{Obiettivi}
%\begin{itemize}
%  \item \textbf{Crescita delle competenze dell'azienda:} Mantenere aggiornate le competenze interne tramite comuni progetti di ricerca e sviluppo interni e promuovere la formazione.
%  \item \textbf{Orientamento alla clientela:} Proporre offerte modulari e scalabili al fine di ampliare la base clienti, includendo grandi imprese e pubbliche amministrazioni.
%  \item \textbf{Innovazione tecnologica:} Sviluppare \emph{PoC} e soluzioni basate su architetture \emph{cloud-native} (architetture senza gestione diretta del server) per aumentare la scalabilità dei servizi e ridurre il tempo di immissione nel mercato.
%  \item \textbf{Sostenibilità ed efficienza:} Ottimizzare l'uso delle risorse al fine di contenere i costi operativi e ridurre così l'impatto ambientale dei servizi erogati.
%\end{itemize}

%\medskip
%\noindent\textbf{Valori promossi}
%\begin{itemize}
%  \item \textbf{Trasparenza e responsabilità:} Viene promosso un approccio di chiarezza e onestrà non solo orientato al lato lavorativo, ma sopratutto nei rapporti interpersonali tra i colleghi, al fine di creare un ambiente confortevole e sano.
%  \item \textbf{Collaborazione e condivisione delle conoscenze:} La condivisione delle informazioni è un punto ritenuto cruciale dall'azienda per agevolare la fluidità nello svolgimento delle rispettive mansioni e ciò agevola non solo il prossimo, ma anche in reazione, l'individuo aiutante in \emph{primis}; ciò favorisce la diffusione delle competenze e riduce il rischio di silos conoscitivi.
%  \item \textbf{Etica e compliance:} Attenzione alla normativa (privacy, sicurezza dei dati) e processi dedicati quando si lavora per committenze pubbliche o in ambiti regolamentati.
%\end{itemize}

%\medskip
%\noindent\textbf{Collegamento tra obiettivi, valori e contesto operativo} Le scelte tecnologiche adottate 
%(microservizi, containerizzazione, \emph{pipeline} \emph{CI/CD}, monitoraggio centralizzato) e i processi interni 
%(sviluppo \emph{Agile}, manutenzione gestita tramite sistema di \emph{ticket}, rilasci pianificati) sono coerenti con gli obiettivi strategici descritti. 
%La clientela essendo eterogenea impone di coniugare rapidità di innovazione con un certo grado di rigore normativo e di processo.
%La propensione all'innovazione si manifesta tramite investimenti in \emph{PoC}, collaborazioni esterne (partner tecnologici, atenei) 
%e iniziative che rafforzano i valori di apprendimento e sperimentazione.

%\medskip
%\noindent\textbf{Impatto sulle relazioni interne e sul mio inserimento.} Gli obiettivi e i valori aziendali hanno influenzato il mio ruolo operativo. 
%Sono stato inserito in un contesto di lavoro con ampia autonomia, pur mantenendo un costante contatto con il team e il loro approccio. 
%Mi è stata assegnata una postazione in ufficio; il mio account è stato aggiunto al canale \emph{Slack} (app di messaggistica) del team per facilitare le comunicazioni, 
%e mi è stata lasciata piena libertà nello svolgimento delle attività che caratterizzano il processo di sviluppo del progetto.


